## Домашняя работа к занятию “Kubernetes (к8s)”
## **Цель задания**:

Написать kubernetes-манифест чтобы понять, как описывать приложение в манифесте для развертывания в k8s.

## **Задание**:

1.	Ответить на вопросы:
      ●	Что такое k8s?
      ●	В чём преимущество контейнеризации над виртуализацией?
      ●	В чём состоит принцип самоконтроля k8s?
      ●	Как вы думаете, зачем Вам понимать принципы деплоя в k8s?
      ●	Какое из средств управления секретами наиболее распространено в использовании совместно с k8s?
      ●	Какие типы нод есть в k8s, каковы их базовые функции?

2.   Написать манифест, который будет содержать в себе следующие условия:
     ●	apiVersion – v1
     ●	название – netology-ml
     ●	внутри него сервер приложений tomcat версии 8.5.69 с портом 8080
     ●	наличие 2 реплик
     ●	использование стратегии rollingupdate

Домашнее задание выполните в файле readme.md в github репозитории.

## **Результат**:
В личном кабинете отправьте на проверку ссылку на .md файл, содержащий ответы на вопросы и kubernetes-манифест.
